美學者：中國掌握全球電玩市場國安風險甚於TikTok

曾任美國國家安全局（NSA）資安專家的艾特爾（Dave Aitel）與CNAS客座研究員司馬喬丹（Jordan Schneider）28日投書「華爾街日報」指出，過去10年來，中國科技巨擘「騰訊」投資或者直接收購了全球數大知名電玩開發商，包括「魔獸世界」開發商「暴雪」母公司「動視暴雪」（Activision Blizzard）、「英雄聯盟」開發商Riot Games、「要塞英雄」開發商Epic Games、以及「部落衝突」的芬蘭電玩公司Supercell，和社群平台Discord；美國人花在這些獲得中國資金的電玩時間，遠比TikTok、WeChat多。

這篇以「如果你打電玩，中國或許就在監視你」為題的文中說，中國已利用電玩拓展其軟實力，藉由封鎖表達不同政治立場的玩家，展現其控制電玩內容的影響力，也收集美國民眾的資料；比較隱晦的是，北京能讀取這些數百萬名玩家的電腦，賦予其情報員無可匹敵的機會，能利用電玩從事情報活動。

更廣泛來說，在中國要求欲進入中國市場的西方開發商與中國公司形成夥伴關係下，迫使好萊塢對北京敏感話題噤聲的同一股動力，將愈加影響西方電玩公司；若因此使得中國得以審查美國言論，其令人憤怒程度將甚於北京左右美國片商。

中國掌控電玩市場構成的更直接的國安威脅，是北京從數百萬名玩家安裝遊戲探取到的資料，如玩家姓名、付款資訊、位置，以及遊戲對話得到的聲音樣本等，「遠比TikTok收集到的數據更好利用」，而且合理認為會被儲存在中國境內伺服器；電玩軟體的反外掛程式擁有如同防毒軟體的權限，可讓情報人員利用於安裝檔案上傳資料。

由於北京當局對於中國投資商握有的影響力，就算民間公司不願意從事這類活動，也無力反抗當局的要求。

文中呼籲美國政府，應該要求電玩軟體保證有關遊戲數據處理的透明以及將數據儲存在美國的雲端服務商，也可動用「外國投資風險審查現代化法案」（FIRRMA），強迫中資撤離被認定會接觸到敏感美國資料的電玩商，「華府應該盡快行動，保護電玩資料安全」。

打乜game都係打緊大陸game

終於攪騰訊

即係好似香港個個都知道PUBG係騰訊但照玩

重｢或許｣

醒未呀？

你上面提嘅一隻都冇玩

垃圾歐美
乜都被中共滲透晒先發覺
過去十幾廿年做過咩黎？

你唔玩都用discord吧.....你有無用epic store? 不然你都可能都玩riot出的game, 又或者暴雪?

再唔係你可能在reddit都post下個文.........基本上, 中共個影響力係好巨大

侵侵做到野 tiktok已經死左

我。。。完全冇。

可以日系單機+台服韓遊+Line+Steam+連登都好忙重Reddit? MOBA畢業，WOW畢業，食雞更加唔好預我；我對家陣所謂玩家對抗型遊戲好一般。

騰訊中箭

拜登話無事

好多連登仔玩嘅LOL

未死，個禁令比法院ban左

如果侵連任就會上訴到最高法院

拜登當選美國人就繼續玩tik tok

傳說對決都係騰訊

好彩唔玩呢啲遊戲

Fortnite COD PUBG LOL 仲有咩可以玩

用discord記得用變聲器加密身份

鬼叫歐美冇人肯洗錢投資咩

見game就收購，完全唔會開發

要煲大佢
Connect全球gamer

同新聞媒體一樣
支那根本唔係要賺錢
而係要收集情報
遊戲公司冇能力同燒錢的中共競爭
中共可以蝕住同你鬥燒錢
又或者出高價買game當買情報

可惜太多豬淨係識打機
同班豬講中資會比佢地屌返轉頭